<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Cambodia on Autour de moi</title><link>https://bdelafaire.github.io/autour-de-moi/fr/tags/cambodia/</link><description>Recent content in Cambodia on Autour de moi</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fr-FR</language><lastBuildDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://bdelafaire.github.io/autour-de-moi/fr/tags/cambodia/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Le Cambodge</title><link>https://bdelafaire.github.io/autour-de-moi/fr/p/le-cambodge/</link><pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://bdelafaire.github.io/autour-de-moi/fr/p/le-cambodge/</guid><description>&lt;img src="https://bdelafaire.github.io/autour-de-moi/fr/p/le-cambodge/cambodge.jpg" alt="Featured image of post Le Cambodge" />&lt;p>J’ai passé une quinzaine de jours au Cambodge, et mon seul regret est de ne pas être resté plus longtemps, surtout à Siem Reap.
La capitale, Phnom Penh, m’a laissé une impression mitigée. Elle incarne l’image typique des grandes villes asiatiques : bondée, animée et parfois coûteuse. Pourtant, elle renferme une histoire à la fois belle et tragique&amp;hellip; mais j’y reviendrai plus tard.&lt;/p>
&lt;h1 id="siem-reap--porte-dentrée-des-merveilles-dangkor">Siem Reap : porte d&amp;rsquo;entrée des merveilles d&amp;rsquo;Angkor
&lt;/h1>&lt;p>Située dans le nord-ouest du Cambodge, Siem Reap est connue pour être le point de départ idéal pour visiter les temples d’Angkor. Avec ses marchés colorés, ses restaurants animés et son ambiance authentique, la ville est une étape incontournable pour s’imprégner de la culture khmère.&lt;/p>
&lt;p>Avant ma visite, je savais qu’Angkor était l’une des dernières merveilles du monde encore debout. Mais rien ne pouvait vraiment me préparer à la grandeur et à l’ingéniosité de ce site. Imaginez : au 11ᵉ siècle, Angkor était la plus grande ville préindustrielle au monde, abritant plus d’un million d’habitants. Cette mégalopole antique reposait sur un système hydraulique impressionnant, composé de lacs artificiels et de rivières détournées pour irriguer les terres et soutenir une population aussi vaste.&lt;/p>
&lt;p>&amp;ldquo;No tractor&amp;rdquo; nous répétait mon guide. Et effectivement, face à ces immenses étendues d’eau, ces remparts imposants et ces temples à perte de vue, on ne peut qu’être ébloui par la majesté et la richesse qui émanaient autrefois de cet endroit. Malheureusement, beaucoup de ces trésors ont été pillés ou détruits pendant le régime des Khmers rouges (1975-1979). Les temples, de couleurs et de roches différents sont de fidèls témoins de l&amp;rsquo;ingéniérie de l&amp;rsquo;époque, au XI ème siècle je rappelle, n&amp;rsquo;ayant rien à envier au structure occidentale de l&amp;rsquo;époque.&lt;/p>
&lt;p>Se promener dans cet immense site archéologique a été une expérience inoubliable. J’ai eu la chance d’assister à un lever et un coucher de soleil parmi les temples, des moments magiques qui resteront gravés dans ma mémoire.&lt;/p>
&lt;p>Siem Reap, située à quelques kilomètres d’Angkor, est une ville charmante qui a su préserver son authenticité malgré l’arrivée du tourisme de masse et les rénovations. Pas de gratte-ciels ici, mais des marchés khmers animés, des rues pittoresques et un fleuve traversant la ville, le Siem Reap, qui invite à la flânerie. Les habitants se revendiquent fièrement héritiers de l’empire khmer médiéval, une identité bien distincte du régime des Khmers rouges, tristement célèbre.&lt;/p>
&lt;h1 id="phnom-penh">Phnom Penh
&lt;/h1>&lt;p>Phnom Penh, la vaste capitale du Cambodge, regorge de temples majestueux et de monuments impressionnants. Pourtant, son atmosphère intense, marquée par la foule, le bruit incessant et une circulation parfois chaotique, peut rendre la visite difficile, surtout en période de fête.&lt;/p>
&lt;p>Lors du Festival de l’Eau, une partie considérable du pays afflue vers la capitale pour célébrer ce moment unique où le Tonlé Sap inverse son cours. Pendant cet événement, des pirogues pouvant accueillir jusqu’à 50 rameurs s’affrontent dans des courses spectaculaires, sous les yeux d’une foule en liesse. Le roi du Cambodge lui-même remet les prix aux vainqueurs. C’est une tradition fascinante qui souligne l’importance du fleuve dans la culture et l’histoire cambodgiennes.&lt;/p>
&lt;h2 id="la-face-cachée-de-lhisoire-du-cambodge">La face cachée de l&amp;rsquo;hisoire du Cambodge
&lt;/h2>&lt;p>Durant mon séjour à Phnom Penh, j’ai pris le temps de me confronter à une page tragique de l’histoire cambodgienne : celle des Khmers rouges. Ce régime, au pouvoir entre 1975 et 1979, a orchestré l’un des génocides les plus meurtriers du XXᵉ siècle, exterminant plus de deux millions de Cambodgiens, soit un quart de la population.&lt;/p>
&lt;p>Se proclamant communiste et anti-élitiste, le régime avait un objectif terrifiant : transformer le pays en une société agraire autarcique. Les villes furent vidées, et leurs habitants, y compris les enfants et les personnes âgées, furent envoyés dans les campagnes pour travailler dans des conditions inhumaines. Le moindre signe d’intellectualisme – porter des lunettes, parler une langue étrangère – suffisait à être qualifié d’ennemi de l’Angka (l’Organisation, ≠ de Angkor). Ce cynisme était d’autant plus glaçant que le régime était dirigé par des hommes à lunettes ayant étudié dans les meilleures universités du monde.&lt;/p>
&lt;p>Phnom Penh porte encore aujourd’hui les stigmates de cette époque. Les &amp;ldquo;killing fields&amp;rdquo;, ces champs où des centaines de milliers de personnes furent exécutées à coups de machettes ou de bâtons, et la tristement célèbre prison S-21 (ancien lycée Tuol Sleng) sont des lieux de mémoire poignants.&lt;/p>
&lt;p>Visiter S-21, c’est plonger dans l’horreur : des milliers de prisonniers y furent torturés et tués, et même les gardiens ne furent pas épargnés. Refuser de torturer ou de tuer signifiait prendre la place d’un détenu. Une mécanique de violence qui semble presque inimaginable, mais qui fut bien réelle.&lt;/p>
&lt;p>Le régime prit officiellement fin en 1979, mais ses séquelles subsistèrent jusque dans les années 1990, avec la mort de Pol Pot, son leader déchu, qui continuait à mener des guérillas. Pourtant, le peuple cambodgien a choisi la voie du pardon pour préserver l’unité et la paix du pays. Cette guérilla faisant du cambodge le pays le plus miné du monde tuant et mutilant encore aujourd&amp;rsquo;hui des centaines de cambodgiens chaque annès&lt;/p>
&lt;p>Si ce sujet vous intrigue, je ne peux que vous recommander le film &amp;ldquo;D&amp;rsquo;abord, ils ont tué mon père&amp;rdquo;, disponible sur Netflix. Il retrace cette période de manière poignante et offre un éclairage précieux sur la résilience incroyable du Cambodge.&lt;/p>
&lt;p>Photo de &lt;a href="https://unsplash.com/fr/@daniellienert?utm_content=creditCopyText&amp;utm_medium=referral&amp;utm_source=unsplash">Daniel Lienert&lt;/a> sur &lt;a href="https://unsplash.com/fr/photos/temple-en-beton-avec-racine-darbre-sur-le-dessus-LAI8am-RdVM?utm_content=creditCopyText&amp;utm_medium=referral&amp;utm_source=unsplash">Unsplash&lt;/a>&lt;/p></description></item></channel></rss>