<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Malaysia on Autour de moi</title><link>https://bdelafaire.github.io/autour-de-moi/fr/tags/malaysia/</link><description>Recent content in Malaysia on Autour de moi</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fr-FR</language><lastBuildDate>Tue, 15 Oct 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://bdelafaire.github.io/autour-de-moi/fr/tags/malaysia/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Kuala Lumpur</title><link>https://bdelafaire.github.io/autour-de-moi/fr/p/kuala-lumpur/</link><pubDate>Tue, 15 Oct 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://bdelafaire.github.io/autour-de-moi/fr/p/kuala-lumpur/</guid><description>&lt;img src="https://bdelafaire.github.io/autour-de-moi/fr/p/kuala-lumpur/twin_towers.jpg" alt="Featured image of post Kuala Lumpur" />&lt;h1 id="12-octobre">12 Octobre
&lt;/h1>&lt;p>Aujourd&amp;rsquo;hui, j&amp;rsquo;ai visité les tours jumelles de Kuala Lumpur, réputées pour être les plus hautes du monde. Spoiler : c&amp;rsquo;est vraiment impressionnant. La vue sur la ville est incroyable : on aperçoit ses différents visages, des gratte-ciel qui semblent bien petits à côté des tours, des centres commerciaux démesurés, ainsi que des quartiers populaires, défavorisés et même des bidonvilles. J&amp;rsquo;ai beaucoup aimé la vue d&amp;rsquo;en haut afin d&amp;rsquo;avoir un réel un apperçu de la ville qui est assez impressionnante.&lt;/p>
&lt;h1 id="13-octobre">13 Octobre
&lt;/h1>&lt;p>Les Batu Caves forment un immense complexe de grottes naturelles, qui abrite de nombreux temples hindous ainsi qu&amp;rsquo;un petit zoo. Pour en profiter pleinement, il faut grimper les 272 marches. À partir de la cinquantième marche, on commence à sentir la fatigue, et on se dit que la montée va être longue, mais l&amp;rsquo;effort en vaut la peine. Les temples hindous sont magnifiques, et le cadre est absolument unique.
L&amp;rsquo;après-midi, je suis allé visiter la mosquée nationale de Malaisie. Contrairement aux autres mosquées que j&amp;rsquo;ai visitées durant mon voyage, celle-ci est très moderne. C&amp;rsquo;est tout aussi impressionnant, et j&amp;rsquo;ai été surpris par le calme qui y règne. La salle de prière est sobre et paisible. Le côté moderne et spirituel est très intéressant.&lt;/p>
&lt;h1 id="14-octobre">14 Octobre
&lt;/h1>&lt;p>Je me suis baladé dans les jardins botaniques de Kuala Lumpur, et j&amp;rsquo;ai été agréablement surpris. Les jardins sont magnifiques, avec un décor assez simple : des pelouses traversées par un cours d&amp;rsquo;eau et de jolies fontaines. Mais, au détour d&amp;rsquo;un petit chemin, on se retrouve soudain face à un jardin à la française ou une cascade, ce qui rend la promenade encore plus plaisante. C&amp;rsquo;était un moment très reposant. J&amp;rsquo;apprécie beaucoup me balader dans les jardins des endroits oû je me rend, des endroits paisibles pour se poser, lire et se balader.
En fin de journée, je suis allé admirer le spectacle d&amp;rsquo;eau au pied des tours jumelles. Le jeu de lumières et de jets d&amp;rsquo;eau était tout simplement magnifique.&lt;/p>
&lt;p>Photo de &lt;a href="https://unsplash.com/fr/@vladshap?utm_content=creditCopyText&amp;utm_medium=referral&amp;utm_source=unsplash">Vlad Shapochnikov&lt;/a> sur &lt;a href="https://unsplash.com/fr/photos/tour-petronas-uPJzWWhPcP4?utm_content=creditCopyText&amp;utm_medium=referral&amp;utm_source=unsplash">Unsplash&lt;/a>&lt;/p></description></item></channel></rss>