<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Vietnam on Autour de moi</title><link>https://bdelafaire.github.io/autour-de-moi/fr/tags/vietnam/</link><description>Recent content in Vietnam on Autour de moi</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fr-FR</language><lastBuildDate>Fri, 01 Nov 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://bdelafaire.github.io/autour-de-moi/fr/tags/vietnam/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Ha Giang Loop</title><link>https://bdelafaire.github.io/autour-de-moi/fr/p/ha-giang-loop/</link><pubDate>Fri, 01 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://bdelafaire.github.io/autour-de-moi/fr/p/ha-giang-loop/</guid><description>&lt;img src="https://bdelafaire.github.io/autour-de-moi/fr/p/ha-giang-loop/hagiang.jpg" alt="Featured image of post Ha Giang Loop" />&lt;p>Retour sur l&amp;rsquo;une des expériences les plus incroyables de ma vie, en tout cas celle qui m&amp;rsquo;en a mis plein les yeux.
Un ami m’a suggéré une aventure inoubliable : un périple à moto de plusieurs jours à travers les montagnes du nord du Vietnam. Après quelques recherches, j’ai rapidement compris que c’était la chose à faire ! J’ai pris mon billet… et c’est parti !&lt;/p>
&lt;h1 id="premier-jour">Premier jour
&lt;/h1>&lt;p>Après huit heures de bus et une nuit dans un capsule hôtel, le départ est donné. Il est 9 heures, et je fais connaissance avec mon groupe ainsi que notre guide, celui qui va m’emmener dans les montagnes sur une petite moto. On commence notre périple avec une première journée d’ascension à travers les montagnes. Les paysages commencent déjà à se révéler : des montagnes à perte de vue, qui donnent le vertige et rappellent combien on est petit face à cette nature spectaculaire. Nous avons pu faire de nombreuses pauses afin de bien profiter du paysage et de laisser reposer notre postérieur, 4 à 5 heures quotidiennes à l&amp;rsquo;arrière d&amp;rsquo;un scooter peut vite se montrer désagréable. D&amp;rsquo;où les quelques mots de français que j&amp;rsquo;ai fait apprendre à mon guide &amp;ldquo;j&amp;rsquo;ai bobo au culcul&amp;rdquo;.&lt;/p>
&lt;p>Nous avons fait plusieurs pauses pour admirer le paysage, et la journée s’est terminée par la visite d’un temple. Nous avons ensuite rejoint une petite ville pour nous reposer à l’hôtel. Le soir, direction un bar karaoké où j’ai pu mieux faire connaissance avec mon groupe, partager quelques verres et rencontrer de nouvelles personnes.&lt;/p>
&lt;h1 id="deuxième-jour">Deuxième jour
&lt;/h1>&lt;p>Dans ce deuxième jour nous avons pas mal roulé à travers les montagnes du vietnams, presqu&amp;rsquo;a la frontière avec la chine qui se trouve en face de nous dans les montagnes en face. On a pu observer le plus grand canyon du vietnam avant de descendre et d&amp;rsquo;y faire une petite ballade en bateau d&amp;rsquo;une heure. Le chemin était très caillouteux et donc pas évident mais cela en valait la peine bien évidemment. Le canyon gigantesque est très impressionnant. Et puis on a finit la journée en roulant pas à travers village et rizière. des paysages inoubliables. Le soir, nous avons dormi dans une grande propriété avec piscine et bar, j&amp;rsquo;ai pu découvrir une eau de vie qu&amp;rsquo;ils aiment appelé &amp;ldquo;Happy Water&amp;rdquo;, je vous laisse deviner pourquoi. Et je peux dire que les vietnamiens savent boire, certes a 22h tout est fermé et tout le monde dors mais pour boire cul sec shot après shot pendant tout le repas là il y avait du monde. Bien sur je ne saurai dire non lorsque l&amp;rsquo;on me tend un verre à boire. Mon chauffeur était particulièrement bien investi dans cet activité d&amp;rsquo;ailleurs.&lt;/p>
&lt;h1 id="troisième-jour">Troisième jour
&lt;/h1>&lt;p>Dernier jour de moto, avec mon chauffeur qui a retrouvé tous ses esprits. Nous avons fait une premiere escale non loin d&amp;rsquo;une cascade dans la laquelle on pouvait se baigner. avec un saut de 5 mètre à tenter. J&amp;rsquo;étais bien évidement pas chaud pour le faire et puis bon j&amp;rsquo;ai été &amp;ldquo;encouragé&amp;rdquo;. Effrayant mais assez content de le faire. On a continué notre route ensuite pour entamer notre descente vers Ha Giang afin de boucler notre beau voyage.&lt;/p>
&lt;p>Photo de &lt;a href="https://unsplash.com/fr/@lydiacasey?utm_content=creditCopyText&amp;utm_medium=referral&amp;utm_source=unsplash">Lydia Casey&lt;/a> sur &lt;a href="https://unsplash.com/fr/photos/montagnes-vertes-sous-des-nuages-blancs-pendant-la-journee-VeZ2r709sbw?utm_content=creditCopyText&amp;utm_medium=referral&amp;utm_source=unsplash">Unsplash&lt;/a>&lt;/p></description></item><item><title>Saigon</title><link>https://bdelafaire.github.io/autour-de-moi/fr/p/saigon/</link><pubDate>Sun, 20 Oct 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://bdelafaire.github.io/autour-de-moi/fr/p/saigon/</guid><description>&lt;img src="https://bdelafaire.github.io/autour-de-moi/fr/p/saigon/saigon.jpg" alt="Featured image of post Saigon" />&lt;h1 id="18-octobre">18 Octobre
&lt;/h1>&lt;p>Aujourd&amp;rsquo;hui, j&amp;rsquo;ai eu une journée bien remplie à la découverte du delta du Mékong. Avant de monter à bord du bateau, j&amp;rsquo;ai visité un magnifique temple situé près des rives du fleuve. Ce temple est particulièrement remarquable pour son immense statue de Bouddha souriant, une vision à la fois impressionnante et apaisante.&lt;/p>
&lt;p>Ensuite, direction le bateau. C&amp;rsquo;est impressionnant de voir à quel point le Mékong est large ! Pas étonnant pour l&amp;rsquo;un des plus grands fleuves du monde, qui traverse six pays : la Chine, la Birmanie, la Malaisie, le Laos, le Cambodge et le Vietnam. Après quelques dizaines de minutes sur l&amp;rsquo;eau, nous avons accosté sur l&amp;rsquo;une des îles du fleuve pour boire un thé au miel et visiter une ruche locale. Les abeilles y sont beaucoup plus petites que celles que l&amp;rsquo;on trouve en Europe.&lt;/p>
&lt;p>Ensuite, j&amp;rsquo;ai embarqué dans une pirogue pour naviguer le long d&amp;rsquo;une petite rivière et arriver dans un village vietnamien, niché au cœur de l&amp;rsquo;une des îles du delta. Là, j&amp;rsquo;ai pu découvrir quelques coutumes locales : danses, chants traditionnels, et bien sûr, quelques délices culinaires. Ensuite, balade en tuk-tuk, la &amp;ldquo;Lamborghini&amp;rdquo; locale, suivie d&amp;rsquo;une promenade à vélo autour de l&amp;rsquo;île. Pour clôturer la journée, nous avons visité une fabrique de bonbons vietnamiens à base de coco, sans sucre. Il faut savoir que le Vietnam est réputé pour sa production de noix de coco.&lt;/p>
&lt;p>Photo de &lt;a href="https://unsplash.com/fr/@leoniec?utm_content=creditCopyText&amp;utm_medium=referral&amp;utm_source=unsplash">Leonie Clough&lt;/a> sur &lt;a href="https://unsplash.com/fr/photos/un-groupe-de-personnes-conduisant-des-motos-dans-une-rue-eDGbXQwO62Q?utm_content=creditCopyText&amp;utm_medium=referral&amp;utm_source=unsplash">Unsplash&lt;/a>&lt;/p></description></item></channel></rss>